[{"id":0,"question":"W trójkącie naramienno-piersiowym znajdują się:","answers":[{"answer":"końcowy odcinek żyły odpromieniowej","isTrue":false},{"answer":"naczynia chłonne powierzchowne","isTrue":false},{"answer":"Tętnica piersiowo-barkowa","isTrue":false},{"answer":"Nerwy piersiowe przednie","isTrue":false}]},{"id":1,"question":"akie odcinki wyróżniamy w przebiegu tętnicy podobojczykowej?","answers":[{"answer":"wstępujący","isTrue":false},{"answer":"szczytowy","isTrue":false},{"answer":"zstępujący","isTrue":false},{"answer":"poprzeczny","isTrue":false}]},{"id":2,"question":"ałęziami części wstępującej tętnicy podobojczykowej są:","answers":[{"answer":"Tętnica kręgowa","isTrue":false},{"answer":"Tętnica piersiowa wewnętrzna","isTrue":false},{"answer":"Pień tarczowo-szyjny","isTrue":false},{"answer":"Pień żebrowo-szyjny","isTrue":false}]},{"id":3,"question":"o zawartości dołu pachowego należą:","answers":[{"answer":"żyła pachowa","isTrue":false},{"answer":"u części kobiet fragment gruczołu piersiowego","isTrue":false},{"answer":"naczynia chłonne i węzły chłonne pachowe","isTrue":false},{"answer":"pęczki części podobojczykowej splotu ramiennego","isTrue":false}]},{"id":4,"question":"twór czworoboczny jest ograniczony:","answers":[{"answer":"od dołu – przez musculus teres major","isTrue":false},{"answer":"od góry – przez musculus teres minor","isTrue":false},{"answer":"przyśrodkowo – przez long head of triceps brachii, caput longum musculi tricipitis brachii","isTrue":false},{"answer":"bocznie – przez surgical neck of humerus, collum chirurgicum humeri","isTrue":false}]},{"id":5,"question":"części nadobojczykowej splotu ramiennego wychodzą:","answers":[{"answer":"dorsal scapular nerve, nervus dorsalis scapulae","isTrue":false},{"answer":"long thoracic nerve, nervus thoracicus longus","isTrue":false},{"answer":"nervus subclavius","isTrue":false},{"answer":"suprascapular nerve, nervus suprascapularis","isTrue":false}]},{"id":6,"question":"Foramen trilaterum zawiera:","answers":[{"answer":"t. okalającą łopatkę","isTrue":false},{"answer":"naczynia żylne towarzyszące","isTrue":false},{"answer":"naczynia chłonne","isTrue":false},{"answer":"t. pachową","isTrue":false}]},{"id":7,"question":"Prawdą jest, że foramen quadrilaterum/quadrilateral space:","answers":[{"answer":"łączy dół pachowy z przestrzenią podnaramienną","isTrue":false},{"answer":"jest ograniczony bocznie przez column chirurgicum humeri/surgical neck of humerus","isTrue":false},{"answer":"zawiera nerw pachowy","isTrue":false},{"answer":"zawiera tętnicę okalającą ramię tylną","isTrue":false}]},{"id":8,"question":"Fossa axillaris/axillary fossa:","answers":[{"answer":"ma kształt czworościennej piramidy","isTrue":false},{"answer":"łączy się z trigonum omoclaviculare/omoclavicular triangle","isTrue":false},{"answer":"ku dołowi przedłuża się w sulcus bicipitalis brachii medialis/medial bicipital sulcus","isTrue":false},{"answer":"łączy się z przestrzenią podgrzebieniową","isTrue":false}]},{"id":9,"question":"o mięśni kłębika należą:","answers":[{"answer":"mięsień dłoniowy krótki","isTrue":false},{"answer":"mięsień odwodziciel palca małego","isTrue":false},{"answer":"mięsień zginacz krótki palca małego","isTrue":false},{"answer":"mięsień przeciwstawiacz palca małego","isTrue":false}]},{"id":10,"question":"Do grupy tylnej mięśni przedramienia należą:","answers":[{"answer":"m. prostownik palców","isTrue":false},{"answer":"m. prostownik palca małego","isTrue":false},{"answer":"m. prostownik wskaziciela","isTrue":false},{"answer":"m. odwracacz","isTrue":false}]},{"id":11,"question":"Nerw pachowy zaopatruje:","answers":[{"answer":"m. deltoideus","isTrue":false},{"answer":"m. supraspinatus","isTrue":false},{"answer":"m. teres minor","isTrue":false},{"answer":"m. infraspinatus","isTrue":false}]},{"id":12,"question":"Część nadobojczykowa splotu ramiennego unerwia:","answers":[{"answer":"m. supraspinatus","isTrue":false},{"answer":"m. infraspinatus","isTrue":false},{"answer":"m. serratus anterior","isTrue":false},{"answer":"m. rhomboideus","isTrue":false}]},{"id":13,"question":"Do mięśni wdechowych należy:","answers":[{"answer":"m. piersiowy większy","isTrue":false},{"answer":"m. piersiowy mniejszy","isTrue":false},{"answer":"m. zębaty przedni","isTrue":false},{"answer":"m. podobojczykowy","isTrue":false}]},{"id":14,"question":"W rowku przyśrodkowym mięśnia dwugłowego ramienia pod powięzią biegnie:","answers":[{"answer":"n. pośrodkowy","isTrue":false},{"answer":"n. promieniowy","isTrue":false},{"answer":"t. ramienna","isTrue":false},{"answer":"ż. odłokciowa","isTrue":false}]},{"id":15,"question":"Co dzieli grupę tylną mięśni przedramienia na warstwy?","answers":[{"answer":"gałąź głęboka n. promieniowego","isTrue":false},{"answer":"naczynia międzykostne przednie","isTrue":false},{"answer":"naczynia międzykostne tylne","isTrue":false},{"answer":"tętnica promieniowa","isTrue":false}]},{"id":16,"question":"Staw promieniowo-łokciowy nawracają:","answers":[{"answer":"m. nawrotny obły","isTrue":false},{"answer":"m. zginacz promieniowy nadgarstka","isTrue":false},{"answer":"m. nawrotny czworoboczny","isTrue":false},{"answer":"m. zginacz łokciowy nadgarstka","isTrue":false}]},{"id":17,"question":"Łuk dłoniowy głęboki:","answers":[{"answer":"leży na podstawach kości śródręcza","isTrue":false},{"answer":"przykryty jest ścięgnami zginaczy palców","isTrue":false},{"answer":"powstaje m. in. z gałęzi dłoniowej głębokiej t. łokciowej","isTrue":false},{"answer":"oddaje tętnice śródręcza III, IV, V","isTrue":false}]},{"id":18,"question":"Rowek przyśrodkowy m. dwugłowego ramienia zawiera:","answers":[{"answer":"n. pośrodkowy","isTrue":false},{"answer":"n. skórny boczny przedramienia","isTrue":false},{"answer":"n. łokciowy","isTrue":false},{"answer":"ż. odpromieniową","isTrue":false}]},{"id":19,"question":"Mięśnie glistowate unerwione są przez:","answers":[{"answer":"n. pośrodkowy","isTrue":false},{"answer":"n. promieniowy","isTrue":false},{"answer":"n. łokciowy","isTrue":false},{"answer":"Gałęzie od n. mięśniowo - skórnego","isTrue":false}]},{"id":20,"question":"Gałęzie tętnicy pachowej, odchodzące poniżej mięśnia piersiowego mniejszego to:","answers":[{"answer":"t. podłopatkowa","isTrue":false},{"answer":"t. okalająca ramię tylna","isTrue":false},{"answer":"t. okalająca ramię przednia","isTrue":false},{"answer":"t. piersiowo- barkowa","isTrue":false}]},{"id":21,"question":"Sieć grzbietową nadgarstka tworzą:","answers":[{"answer":"gałąź t. promieniowej","isTrue":false},{"answer":"dopływ żyły odpromieniowej","isTrue":false},{"answer":"gałąź t. łokciowej","isTrue":false},{"answer":"dopływ żyły odłokciowej","isTrue":false}]},{"id":22,"question":"Do IV przedziału prostowników należą ścięgna:","answers":[{"answer":"prostownika łokciowego nadgarstka","isTrue":false},{"answer":"prostownika wskaziciela","isTrue":false},{"answer":"prostownika łokciowego nadgarstka","isTrue":false},{"answer":"prostownika palców","isTrue":false}]},{"id":23,"question":"Sieć stawu łokciowego tworzą:","answers":[{"answer":"t. poboczna łokciowa górna","isTrue":false},{"answer":"t. wsteczna promieniowa","isTrue":false},{"answer":"t. wsteczna łokciowa","isTrue":false},{"answer":"t. poboczna łokciowa dolna","isTrue":false}]},{"id":24,"question":"Zaopatrzenie czuciowe palców:","answers":[{"answer":"Powierzchnia dłoniowa: 3,5 palca zaopatrzona jest przez n. pośrodkowy, pozostałe 1,5 palca przez n. łokciowy","isTrue":false},{"answer":"Powierzchnia dłoniowa: 2,5 palca zaopatrzona jest przez n. pośrodkowy, pozostałe 2,5 palca przez n. łokciowy","isTrue":false},{"answer":"Powierzchnia grzbietowa: 2,5 palca zaopatrzona przez n. promieniowy, pozostałe 2,5 palca przez n. łokciowy","isTrue":false},{"answer":"Powierzchnia grzbietowa: 2,5 palca zaopatrzona przez n. pośrodkowy, pozostałe 2,5 palca przez n. łokciowy","isTrue":false}]},{"id":25,"question":"Z części podobojczykowej splotu ramiennego wychodzą:","answers":[{"answer":"Nervus thoracodorsalis","isTrue":false},{"answer":"Nervus subclavius","isTrue":false},{"answer":"Nervi thoraci anteriores","isTrue":false},{"answer":"Nervus thoracicus longus","isTrue":false}]},{"id":26,"question":"JEST PRAWDĄ o tętnicy ramiennej:","answers":[{"answer":"W połowie długości ramienia krzyżuje ją nerw pośrodkowy i przechodzi na jej stronę przyśrodkową","isTrue":false},{"answer":"Leży w rowku przyśrodkowym mięśnia dwugłowego ramienia","isTrue":false},{"answer":"Wzdłuż mięśnia kruczo-ramiennego biegnie przyśrodkowo od nerwu pośrodkowego","isTrue":false},{"answer":"Oddaje tętnicę międzykostną wspólną","isTrue":false}]},{"id":27,"question":"Od tętnicy promieniowej odchodzą:","answers":[{"answer":"Tętnica międzykostna wspólna","isTrue":false},{"answer":"Tętnica wsteczna promieniowa","isTrue":false},{"answer":"Gałąź dłoniowa głęboka","isTrue":false},{"answer":"Gałąź dłoniowa powierzchowna","isTrue":false}]},{"id":28,"question":"Tętnica łokciowa oddaje:","answers":[{"answer":"Gałąź dłoniowa głęboka","isTrue":false},{"answer":"Tętnica wsteczna łokciowa","isTrue":false},{"answer":"Tętnica międzykostna wspólna","isTrue":false},{"answer":"Tętnica dłoniowa palca małego łokciowa","isTrue":false}]},{"id":29,"question":"Uszkodzenie pęczka tylnego splotu ramiennego może powodować:","answers":[{"answer":"brak czucia w okolicy tylnej przedramienia","isTrue":false},{"answer":"odnerwienie m. trójgłowego ramienia","isTrue":false},{"answer":"odnerwienie m. obłego mniejszego","isTrue":false},{"answer":"odnerwienie m. prostownika łokciowego nadgarstka","isTrue":false}]},{"id":30,"question":"Które mm. przyczepiają się do nadkłykcia przyśrodkowego kości ramiennej?","answers":[{"answer":"głowa ramienna m. zginacza łokciowego nadgarstka","isTrue":false},{"answer":"m. zginacz promieniowy nadgarstka","isTrue":false},{"answer":"m. dłoniowy długi","isTrue":false},{"answer":"m. zginacz głęboki palców","isTrue":false}]},{"id":31,"question":"Zakres ruchu:","answers":[{"answer":"w stawie łokciowym zginanie i prostowanie: 150'-0'-10'","isTrue":false},{"answer":"w stawie nadgarstkowo-śródręcznym kciuka przeciwstawianie i odprowadzanie: 30'-0'-30'","isTrue":false},{"answer":"w stawie promieniowo-nadgarstkowym odwodzenie i przywodzenie: 20'-0'-40'","isTrue":false},{"answer":"w stawie ramiennym obrót na zewnątrz i do wewnątrz: 70'-0'-80'","isTrue":false}]},{"id":32,"question":"Do węzła chłonnego pachowego środkowego trafia chłonka:","answers":[{"answer":"z przyśrodkowej powierzchni sutka","isTrue":false},{"answer":"z przedniobocznej powierzchni ramienia","isTrue":false},{"answer":"z bocznej powierzchni przedramienia","isTrue":false},{"answer":"ze skóry grzbietu do wysokości grzebienia biodrowego","isTrue":false}]},{"id":33,"question":"Wskaż zdania prawdziwe:","answers":[{"answer":"chłonka z przyśrodkowej części przedramienia trafia do węzła chłonnego łokciowego powierzchownego","isTrue":false},{"answer":"skóra powierzchni przyśrodkowej ramienia unerwiona jest tylko przez n. skórny przyśrodkowy ramienia","isTrue":false},{"answer":"za odwodzenie w stawie ramiennym odpowiada m. nadgrzebieniowy","isTrue":false},{"answer":"zginanie i prostowanie w stawie ramiennym odbywa się w zakresie ruchów 80'-0'-30'","isTrue":false}]}]